[
    {
        "id": 1,
        "questionText": "Ви зустрічаєте лідера лісового народу, який розповідає про проблеми, з якими вони стикаються. Як ви реагуєте?",
        "answers": ["Пропоную свою допомогу і запитую, як я можу допомогти.", "Виражаю сумніви і запитую, чому їм потрібна моя допомога.", "Прошу більше інформації про проблеми, перш ніж вирішити, допомагати чи ні."],
        "correctChoice": "Пропоную свою допомогу і запитую, як я можу допомогти."
    },
    {
        "id": 2,
        "questionText": "Лісовий народ пропонує вам вибір: допомогти їм у давньому ритуалі, щоб вони розкрили місцезнаходження артефакту, або знайти інший спосіб. Який ваш вибір?",
        "answers": ["Згоджуюсь взяти участь у ритуалі, довіряючи лісовому народу.", "Намагаюсь переконати їх надати інший спосіб, боячись наслідків ритуалу.", "Вирішую провести свої власні розслідування, щоб знайти артефакт, обійшовши ритуал."],
        "correctChoice": "Згоджуюсь взяти участь у ритуалі, довіряючи лісовому народу."
    },
    {
        "id": 3,
        "questionText": "По дорозі до артефакту ви стикаєтеся з давніми пастками. Як ви реагуєте?",
        "answers": ["Обережно досліджую оточення, щоб виявити пастки перед тим, як йти далі.", "Використовую магію чи спеціальні навички, щоб обійти пастки.", "Вирішую ризикувати і пройти швидко, покладаючись на інтуїцію."],
        "correctChoice": "Обережно досліджую оточення, щоб виявити пастки перед тим, як йти далі."
    },
    {
        "id": 4,
        "questionText": "Ви покидаєте священний ліс, маючи першу підказку про місцезнаходження артефакта. Перед вами відкривається вибір: направитися до забутого лісу, де схований другий артефакт, або досліджувати інші локації, щоб отримати додаткові підказки.",
        "answers": ["Направитися до забутого лісу.", "Досліджувати інші локації."],
        "correctChoice": "Направитися до забутого лісу."
    },
    {
        "id": 5,
        "questionText": "Вирішивши направитися в забутий ліс, ви стикаєтеся з густими зарослями і загадковими звуками. Як ви реагуєте, щоб продовжити вперед?",
        "answers": ["Аккуратно пробиратися через зарослі.", "Використовувати магію для розчищення шляху."],
        "correctChoice": "Аккуратно пробиратися через зарослі."
    },
    {
        "id": 6,
        "questionText": "Пройшовши через зарослі, ви виявляєте давню статую, яка, здається, взаємодіє з вашим настроєм. Якою емоцією ви виберете для взаємодії з нею?",
        "answers": ["Радість.", "Страх.", "Смирення."],
        "correctChoice": "Радість."
    },
    {
        "id": 7,
        "questionText": "Статуя реагує на ваш вибір, освітлюючи стежку у глиб лісу. Проте ви помічаєте сліди невідомих істот. Які дії ви плануєте предприйняти?",
        "answers": ["Слідувати по слідах, обережно спостерігаючи за подіями.", "Уникати слідів і обирати свій власний шлях."],
        "correctChoice": "Слідувати по слідах, обережно спостерігаючи за подіями."
    },
    {
        "id": 8,
        "questionText": "Слідуючи за слідами, ви натрапляєте на табір загадкових подорожників, які також шукають артефакти. Як ви вирішите взаємодіяти з ними?",
        "answers": ["Приєднатися до них.", "Сховатися і вислухати їхній розмову.", "Підійти і запропонувати співпрацю."],
        "correctChoice": "Підійти і запропонувати співпрацю."
    },
    {
        "id": 9,
        "questionText": "Подорожники пропонують вам об'єднати зусилля у пошуках артефактів. Ви приймаєте їх пропозицію чи обираєте залишитися незалежним?",
        "answers": ["Прийняти пропозицію та створити союз.", "Залишитися незалежним і продовжити пошук самостійно."],
        "correctChoice": "Прийняти пропозицію та створити союз."
    },
    {
        "id": 10,
        "questionText": "Під час пошуків разом із новими союзниками ви стикаєтеся з загадковими істотами, які охороняють вхід в наступну область лісу. Як ви плануєте подолати цей виклик?",
        "answers": ["Боротьба з істотами.", "Використовувати магію для відлякування істот.", "Спробувати обійти їх непоміченими."],
        "correctChoice": "Спробувати обійти їх непоміченими."
    },
    {
        "id": 11,
        "questionText": "Після успішного подолання перешкоди ви досягаєте стародавньої руїни, де, судячи з усього, схований артефакт. Як ви проникаєте всередину руїн?",
        "answers": ["Шукати секретний вхід.", "Увійти через головний вхід.", "Спробувати вибрати інший шлях через оточуючу місцевість."],
        "correctChoice": "Шукати секретний вхід."
    },
    {
        "id": 12,
        "questionText": "Всередині руїн ви стикаєтеся з системою древніх пасток. Як ви реагуєте, щоб їх обійти?",
        "answers": ["Акуратно досліджувати кожну кімнату, уникати пасток.", "Використовувати магію для виявлення пасток.", "Спробувати подолати пастки за допомогою вправності та навичок."],
        "correctChoice": "Використовувати магію для виявлення пасток."
    },
    {
        "id": 13,
        "questionText": "Ви виявляєте кімнату, де зберігається другий артефакт. Але щоб забрати його, вам потрібно вирішити загадку, вигравіровану на стіні. Яку стратегію ви обираєте для розгадування загадки?",
        "answers": ["Уважно аналізувати кожен символ.", "Використовувати магію для розшифрування загадки.", "Запитати союзників за порадою."],
        "correctChoice": "Уважно аналізувати кожен символ."
    },
    {
        "id": 14,
        "questionText": "З другим артефактом у руках ви відчуваєте енергію, що проводить вас до наступного місця, де може бути схований третій артефакт. Як ви вирішуєте продовжити свою подорож?",
        "answers": ["Слідувати за вказаним напрямком.", "Звернутися до союзників за думкою.", "Дослідити інші можливі напрямки."],
        "correctChoice": "Слідувати за вказаним напрямком."
    },
    {
        "id": 15,
        "questionText": "По дорозі до третього артефакту ви стикаєтеся із загадковим фонтаном, що застерігає про потенційні небезпеки попереду. Як ви реагуєте на його попередження?",
        "answers": ["Обережно підходьте до фонтану, щоб отримати додаткові підказки.", "Іти вперед, покладаючись на свої власні навички та досвід.", "Пошукати обхідний шлях, щоб уникнути небезпек."],
        "correctChoice": "Обережно підходьте до фонтану, щоб отримати додаткові підказки."
    },
    {
        "id": 16,
        "questionText": "Просуваючись далі, ви зустрічаєте представника стародавньої гільдії мисливців на артефакти, готового допомогти вам в обмін на один із знайдених артефактів. Яку роль він відіграє у вашій подорожі?",
        "answers": ["Прийняти його пропозицію та вступити в союз.", "Відмовитися від угоди та зберегти артефакти для себе."],
        "correctChoice": "Прийняти його пропозицію та вступити в союз."
    },
    {
        "id": 17,
        "questionText": "Підходячи до останньої області, де, ймовірно, знаходиться третій артефакт, ви стикаєтеся з військовим конфліктом між двома фракціями, які прагнуть влади артефактів. Як ви плануєте вчинити?",
        "answers": ["Спробувати медіаторське втручання та знаходити компроміси.", "Вибрати одну з фракцій та приєднатися до неї.", "Уникнути конфлікту та непомітно продовжити свою подорож."],
        "correctChoice": "Спробувати медіаторське втручання та знаходити компроміси."
    },
    {
        "id": 18,
        "questionText": "Ви досягаєте кінцевої точки своєї подорожі, де зберігається третій артефакт. Однак перед вами постає останнє випробування. Як ви готуєтеся до цього фінального виклику?",
        "answers": ["Проаналізувати навколишнє оточення та розробити стратегію.", "Використовуйте магію для отримання додаткових сил.", "Поговорити з союзниками та спільно розробити план."],
        "correctChoice": "Проаналізувати навколишнє оточення та розробити стратегію."
    },
    {
        "id": 19,
        "questionText": "Ваші союзники з стародавньої гільдії пропонують додаткові магічні артефакти, які можуть допомогти у фінальному випробуванні. Як ви вирішуєте використати їх?",
        "answers": ["Прийняти усі запропоновані артефакти.", "Вибрати тільки ті, які здаються найбільш корисними.", "Відмовитись від використання магічних артефактів."],
        "correctChoice": "Прийняти усі запропоновані артефакти."
    },
    {
        "id": 20,
        "questionText": "Наближаючись до місця зберігання третього артефакту, ви виявляєте, що він захищений давнім духом, готовим випробувати вашу силу та рішучість. Як ви приймаєте цей дзвінок?",
        "answers": ["Проходьте через випробування сили.", "Намагаєтеся розгадати таємниці духу.", "Використовуєте магію для вирішення конфлікту."],
        "correctChoice": "Проходьте через випробування сили."
    },
    {
        "id": 21,
        "questionText": "Під час випробування ви опиняєтеся в ілюзорному лабіринті, де правила простору порушуються. Як ви вирішуєте орієнтуватися у цьому лабіринті?",
        "answers": ["Слідувати інтуїції та внутрішньому почуттю напряму.", "Використовуйте магічний компас, якщо у вас є такий.", "Спробувати спілкуватися з духом лабіринту, щоб одержати напрямок."],
        "correctChoice": "Слідувати інтуїції та внутрішньому почуттю напряму."
    },
    {
        "id": 22,
        "questionText": "У найглибшому приміщенні лабіринту ви знаходите третій артефакт, оточений символами, що світяться. Щоб забрати його, потрібно зробити вибір між трьома стародавніми ключами. Який ключ ви вибираєте?",
        "answers": ["Золотий ключ із зображенням сонця.", "Срібний ключ із зображенням місяця.", "Дерев'яний ключ із зображенням зірки."],
        "correctChoice": "Золотий ключ із зображенням сонця."
    },
    {
        "id": 23,
        "questionText": "З успішним завершенням випробувань ви звільняєте могутню енергію артефактів, розкриваючи давні таємниці Айрелії та стаючи її захисником. Що ви вирішуєте зробити із артефактами?",
        "answers": ["Зберегти їх у безпечному місці, щоб запобігти їх зловживанню.", "Передати їх давню гільдію для безпечного зберігання.", "Використовувати їхню силу для блага світу, беручи на себе роль вартового Айрелії."],
        "correctChoice": "Зберегти їх у безпечному місці, щоб запобігти їх зловживанню."
    }
]


